前北韓特工出書 指受訓需學粵語扮香港人

在一本名為《我曾經是恐怖分子——金賢姬懺悔錄》的自傳中，金賢姬講述了自己的特工生涯。
1980年3月，出身於外交官家庭的金賢姬被朝鮮勞動黨“調查部”選中，接受特工培訓。1983年“學成”之後，她共接受了三項特工任務。南韓飛機爆炸事件是她“職業生涯”中第三項、也是最後一項任務。
金賢姬的第一項任務是和壹名老特工扮成日籍父女，在歐亞大陸周遊了一圈。沒有正式的特別任務，算是老師傅帶著新徒弟“出了爐”。她的第二項任務就是和另外一名女特工到澳門，學習“資本主義的生活方式”。
在她的自傳裏，金賢姬描述了自己是如何受訓的。在澳門，她和她的朝鮮同志們要學習粵語，這樣，當他們被派到海外執行任務的時候，就可以裝扮成香港或者澳門華人。訓練的內容還包括，如何在超市購物、如何使用信用卡，甚至包括如何在迪斯科舞廳娛樂。這些東西，在他們熱愛的祖國統統不存在。

一聽就識穿啦

有冇睇文
佢日文勁到南韓人都聽唔出

日文南韓人聽唔出有乜出奇

佢廣東話都可以勁到南韓人都聽唔出啦

唔係香港人講廣東話，一定聽得出

話明特工
你又知

唔識發水麵包形容緊咩，一係00後腥梘人，一係北韓特工

講兩句粗口黎聽下先 口疾疾咁 一定係扮啦

大把新香港人都係有口音啦

睇綜藝d人覺得音似就係 你香港人一聽就根本唔知佢up乜

根本你身邊好撚多講廣多話好撚正宗你以為係香港人，其實根本全撚部係間諜你都仲唔撚知，你聽到有口音以為係間諜嗰啲原來全撚部都係新腥港人

樓下看更都係間碟

我老母都係間碟

香港人全部都係間碟，識功夫同睇風水

受訓=出黎happy

3623
聽日入我房傾

金賢姬的第一項任務是和壹名老特工扮成日籍父女，在歐亞大陸周遊了一圈。沒有正式的特別任務，算是老師傅帶著新徒弟“出了爐”。

嚴重傷害13億人民感情
點解唔係學普通話 做(扮)中國人

你問李嘉誠 問林鄭 問何鴻燊D仔女，佢哋都未必知道你哋賤民的市井嘢

廣東話, 最撚難學, 咁都學到既...抵你嬴

廣東話勁到香港人都聽唔出

睇晒周星馳d電影先好黎香港啊

去轉外國留學返嚟都聽得出啦

廣州人同澳門人都分到

港話邊度咁易學
香港人一聽就知你唔係香港人啦

我以為支那人鐘意扮香港人姐，點知連北韓人都鐘意扮...

屌呀
爆哂出嚟我仲點撈

做特工都肯學廣東話
反而 d 支那新移民就唔肯學廣東話

不過點都聽得出掛

個女特工都就快60歲囉

我仲以為訓練乜撚野
屌你學用信用卡

有冇得聽吓

其實我都係間碟。。。

幾時先有北韓特工上黎開post分享心得

香港澳門同廣洲都聽得出唔同啦

間諜吓嘛
樓上成班碟

廣東話神奇地方係變化多端
點講都得
中英夾雜唔在講
口語 語法變化萬千
主胃賓打亂都可以
我去廁所
去廁所呀我
口語書面語用法有別
字係方塊字非併音字
難度幾高
要扮真係幾難
同埋口音真係一聽就分到

講講下又似，佢成日鬼鬼祟祟擺兩隻手係枱下邊，唔知係咪錄緊音

你覺得佢哋會冇人上嚟睇？

你條五毛係唔係都屌人

扮唔到

呢啲人你都識，犀利

你唔鐘意可以唔覆或者負評

正常香港人又要關心北韓
我哋冇你咁多時間

你鐘意啦

土生土長阿叉我真係聽唔出

關咩事 你全職學 有心學 差好遠 你睇下摩門教班鬼仔 人地train 2個月已經勉強講到
黎左幾年果d 口音都無埋 好撚勁
更何況特工 唔好搵一般人同佢地比

北泡人又冇咩娛樂
日煲夜煲
仲要有心學

根本學到唔難

你試過一年運你喺間房淨係畀你學英文
你一樣可以好勁

如何在超市購物

可以講到湯唯咁既水準其實就夠

大陸全民共諜啦

不如直接請我啦

訓練的內容還包括，如何在超市購物、如何使用信用卡，甚至包括如何在迪斯科舞廳娛樂。這些東西，在他們熱愛的祖國統統不存在。

北韓特工係學啲全世界正常人都識嘅野

間諜

喂碟你老母咩

我相信廣東話你就算特工 唔係香港澳門廣州呢d地方浸返五六车 學係學唔識

死刑犯都可以放返出嚟 又出書又乜乜物物 如果佢唔係女一早俾人啪咗啦

仲吹到話佢犯案後第一次到南泡對當地發展好感動 但如果佢一早到過歐洲香港又點會覺得南泡嘢好先進呢

跟本女特工係大贏家

澳門同香港口音有咩唔同
唔識澳門人
淨係知自己香港人就算英夾雜咁講都唔會聽唔明
另外香港講野又快咬字比較清楚

1980年3月，金賢姬被朝鮮勞動黨選中為特務，並需要離開家人接受使用槍械及搏鬥技巧等特工訓練；期間和被綁架到北韓的日本婦女化名為「李恩惠」的田口八重子同住達20個月，同住期間學習日本語外，也要學懂日本人的言行舉止[5][6]。據稱，她喜歡的歌手是山口百惠，而不僅僅是山口百惠的曲子，金賢姬也會唱大量的日本民謠，以便裝扮成日本人。此外，她也跟隨一名被綁架到北韓的澳門孔姓女子學習粵語及普通話[7]。

佢兩個都算唔好彩

廢中以為自己高高在上嘛

澳門最多北韓特務

富士合宜都有間諜雞啦 你老母係有咩出奇啫

其實佢依家都要終身受保護
因為驚北泡派特工做瓜佢
某程度同軟禁無乜分別

睇過一篇港人遊北韓旅行文章，接待佢地個北韓導遊d廣東話同佢地一樣，唔講以為佢係香港人

成班搞錯晒重點
佢話去外國扮香港人
成班話自己一嘢聽得出做乜鳩

我情願係南韓軟禁。反正連登仔生活都係軟禁係自己屋企

笑撚咗

d五毛真係好撚on9

有冇啲佢講日文/廣東話/普通話嘅片

中間佢係咪話佢啲仔女唔知佢身份 有咩可能

「吾懈香趕人講講東話，一電天得出」

啱呀，共諜都可以係受收編嘅香港人做，佢地太天真